【中美角力】貿易談判敏感時刻美兩軍艦巡南海美濟礁

中美展開新一輪貿易談判之際，美軍兩艘導彈驅逐艦昨進入爆發主權爭議的南沙群島美濟礁12海里範圍內，艦隻數目較上月中美副部級貿易會談時的多。中方批評美方作出連番小動作，對此表示強烈不滿和堅決反對。

挑戰某國過度海洋主張
路透社引述未具名美國官員表示，兩艘美軍導彈驅逐艦昨在距離南沙群島美濟礁12海里的範圍內航行。美海軍第七艦隊發言人多斯證實，該兩艘執行美軍「航行自由」行動的艦隻分別是導彈驅逐艦「斯普魯恩斯號」 （USS Spruance）及「普雷貝爾號」（USS Preble）。多斯表示，美方此舉是要挑戰部份國家過度的海洋主張，維持受國際法保護航道的使用權。
中國外交部發言人華春瑩昨在例行發佈會上批評，該兩艘美艦未經中國政府允許，擅闖中國南沙群島仁愛礁和美濟礁鄰近海域，指解放軍艦隻已對美艦予以警告驅離，批評美艦此舉侵犯中國主權，破壞南海和平，中方對此表示強烈不滿和堅決反對。有記者問到美方此舉會否影響正在北京舉行的中美貿易會談時，華春瑩暗斥美艦再闖南海是美方一系列小動作：「你們其實都知道美國在想甚麼。但對中方來講，我們非常坦然。」中美上月7至9日在北京召開副部級貿易會談，美國「麥克坎貝爾號」7日亦進入南海西沙群島12海里範圍內。
彭博社/CNN

美軍來了我帶路